1.download zip di git 
2.extract hasil download
3.masuk kedalam folder yang sudah di extract
4.tahan shift lalu click kanan open powershell windows here (git base here jia sudah install git)
5.composer update
6.npm install
7.buat databse di phpmyadmin atau(SQLyog)
8.import database
9.ubah isi file .env DB_database sesuai database yang kalian bikin di php my admin
10.ketik php artisan key:generate
11.php artisan serve 
12.masuk browser ketik localhost:8000
13.login admin	 	username=d911
	      	 	password=diki1211

14.login petugas 	username=ilma
		 	password=ilma123
			
15.login masyarakat	username=epul
			password=admin123